假如「光速」已係人類極限，咁仲花咁多時間響太陽系以外嘅探索有咩用？

不如著眼點樣超越光速先啦，下下講幾億光年以外可能有外星文明存在，講完又證實唔到又接觸唔到，之後又話搵到蟲洞就去到，但最後又補句蟲洞其實都未證實到真係存在…

咁同風水佬話我五千年後既後裔會做香港特首一樣咁柒無意義

搵食姐，洗唔洗drill到咁深？

如果想對人類未來有用，不如重點研究海底生活又或者天空城市，再唔係開發南北極或者沙漠生活模式，諗下人類點樣響呢啲極端氣候都能夠正常生活…

因為呢個世界有好多唔同範疇既天才
完。

你以為自己係ceo？
定係你有研究經驗定點？

個風水佬應該喺老千
2047年都已經喺香港省, 唔會有特首
fact 同 truth 嘅分別

啲科學家用成世去研究啲咁冇用嘅嘢，佢地死嗰刻走馬燈睇到嘅嘢全部係漆黑一片唔知會唔會好後悔

全部人一齊專注去突破咗呢個世紀難題先再分頭研發都未遲，依家個個分開競賽，玩到天花龍鳳，原來都係因為突破唔到光速，個個企返晒響度你眼望我眼

分別就係暫時未有一個風水佬可以證實到佢廿年前講嘅嘢係啱
但偏偏有科學家提出嘅嘢係一百年後嘅科技可以證實到 i.e. gravitational wave

你剩係諗21世紀梗係未必有作為 但知識係會承傳

冇理論科學支持，應用科學唔會有任何立足點

其實你可以加個off-topic響句嘢前面

根本唔係同一個範疇

我們現在聚腳於「學術台」

如果學樓主嘅思維，人類幾百年嚟都諗緊點突破熱力學定律
仲喺到諗點整永動機
就真係冚家剷

你以為全部加埋就1加1等於2咩 牛頓 愛因斯坦 高斯呢啲人歷史上得1個

啲科學家都一樣可以係老千，你只能夠選擇信唔信，但你冇得親身驗證

唔研究都拎諾貝爾獎啊
科學家唔使搵食啊

點拎*

去到PhD個level
根本係未開發嘅知識
作為一個layman其實憑乜去決定邊飯係有用啲？
搵蟲洞同研究超光速係咪完全獨立你嗡唔嗡到？
如果potentially有關係咁點解唔係同步研究而係集中係一邊？

都未講實際上你點叫啲professor去轉自己専屬嘅discipline
唔係dse level轉科讀 係轉研究題材 而每個題材係世界上最聰明個少數人諗幾廿年都可能食白果 咁點集中火力法？

你啱，所以當要證實佢地講嘅嘢係真，首要條件都係要超越光速

無嘢做囉 科技競賽

人腦唔係電腦
唔會話越多就越好

理論上我係認同你，但實際上我覺得我講嘅point更有力

研究費 夢想 發現新理論等等

一個女人生仔要九個月
九個女人生仔可以一個月搞掂？

何況根本唔知邊個area會帶領人類離開地球

無野快過光速，唔會突破到

我知，所以我想講嘅係將啲花心力去研究虛無縹緲嘅科學家拉返去做啲實事

同d廢老一樣想法，
我老豆同你一鳩樣，見到呢d新聞就係咁屌，話晒錢晒時間，研黎做乜。

睇返人類文明，農業時代5000年，蒸氣時代300年，核子時代70年，有人話二零零零年開始已經係電腦資訊化時代。
人類進化越來越快，只係有人覺得feel唔到，一個人既壽命相對人類進化史上只係一粒塵

未有曲速之前點樣飛出銀河系？

三個臭皮匠 勝過諸葛亮，就係嗰三個臭皮匠分開唔同範疇玩，所以就冇可能將最難嘅關卡突破

同埋你搞錯左樣野 物理學係observational science 佢唔會研究到野去突破光速 只會當真係有超越光速嘅野出現 先會研究點解 我地工程上先會發明新野 突破而家嘅技術 但從來都係based on physics嘅principles/theories去突破技術 並非違反佢地 如果物理學上無可能就會無可能 例如永動機 你咁研究都得個吉 除非物理學家observe到永動機咁嘅現象 明白左點解 先會apply到

俗語黎姐 普通事情就一人計短 二人計長 玩智商野你唔係嗰皮就嗰係嗰皮

話唔定有方法可以縮短兩個地方之間既距離，唔駛依賴速度既極限

永動機一早發明咗，一件牛油加隻貓就得

萊特兄弟發明飛機個時
都有人問佢地發明黎做乜鳩

地方就夠 資源唔夠啊

班所謂既天才咪又係尻up呃飯食
呃人佢讀左咁多年既料唔係垃圾

你研究到超越光速一樣有呢個獎，冇衝突

我記得你啦
天空之城果個

即係就算科學家都偏向留響自己嘅comfort zone

只係想以理服人，唔係命令你一定要跟我呢套

遇到樓豬呢啲人真係好老尷
仲有咩集中去研究一樣野
連咩係multiplication effect, synergy effect 都唔知

都仲未講all in 左個錯既研究會發生咩事

咁諗又負面左啲
當然科學家都係人唔排除有呢個可能性

理性啲咁睇大家點會唔想效率提到最高
只係你就覺得集中火力效益會高啲
但我就提出緊 考慮到一啲已投資左嘅成本 eg個科學家係自己discipline擺左幾十年心力 好難擔保佢轉zone係有效益過原本個個
實際好難carry out姐

一份試卷有十題, 第一題超難, 有人會SKIP左去做2-10題, 有人會死磨爛磨第一題

既然物理學對你生活冇影響
咁做咩要研究量子力學？

以前夠話人類永遠冇可能係天上面飛啦
仲有，科學界大撚把hypothetically可以bypass光速既方法，好似warp drive wormhole呢啲已經討論左好耐，做下功課先鳩up啦好嘛

ON9 學你咁講
你最多咪又係得100年命 關你撚事咩

其實相對論都計到晒宇宙點定位 (大概)
但有同樣能力或超過地球實力既可能會殺死晒人類
唔係一早就send晒地球係邊點樣聯絡 互相通訊
就算好遠只要相方都和平都只可以溝通
一打仗好可能打到一方滅亡
基本上你比人知道係邊等於自殺

假膠reply當答咗?

唔set d不可達到的目標
點永續呃funding?

其實有好多當時被認為冇用嘅理論喺之後都成為某科技嘅核心理論
科學理論從來都唔可以用某一時間嘅標準去衡量佢嘅價值

除左加快速度
仲可以搵方法縮短距離

一個思維咁窄嘅人 仲敢話自己以理去服人
睇佢留言只見到乜都唔識 又無興趣聽人講

你見佢淨係講乜柒光速就知啦
而家d focus 根本唔係玩超光速
係玩蟲洞，反物質，blablabla

佢就淨係識光速，仲叫人all in

光速唔係人類極限，係物理規則下嘅速度極限，人類亦永遠無可能去到光速
9up前google下先應該唔難？

你諗到嘅啲科學家一早諗到啦
洗閪你講咩

光速唔係人類極限，而係物理極限

呃飯食

樓豬好短視 完

科學就係今日發明或發現咗一樣無用嘅野，但十年後配合其他新野就會好有用。

宇宙學 同 地球科技發展有咩衝突？ 點解唔可以兩樣同時做

同埋發明一直都有，一直都進步緊

就好似只有百幾年嘅量子力學，你部電話同電腦已經有啲晶片用緊相關科技

唔同範疇嘅科技發展都進步緊，係你井底之蛙睇唔到姐

又咁講， spacex 已經講緊去火星，如果真係登陸到，地球人口問題都可以有正面影響

但，如果冇咗宇宙學，spacex 連第一日都冇得出現

如果樣樣都話做唔到，就乜都唔洗做

人最到都死，你問下點解要生你出泥？

蟲洞加光速一齊搞其實冇問題 遠過一光月就蟲洞行一大段路 淨低就用光速
就好似地球交通咁 遠就飛機 近就其他交通

唔做實驗同測試嘅研究只係空中樓閣，只係一個理論，咁你技術要進步上去都要基礎㗎嘛

見冇人講我拎出嚟講先。 有冇諗過其實政府高層以至NASA一直隱瞞佢哋嘅發現唔比平民知？

你真係明咗SR先出嚟反都未遲

因為我仲有遠見過班濕鳩科學家，完

Sorry, 咩係SR?

光速係人類極限

我反而覺得NASA只係懶神秘，閉門造車其實都係流流地

邊句睇到我話唔做實驗同測試

你咁有遠見唔洗上嚟開post啦

再提一提先，蟲洞係理論黎架渣

完全曲解我嘅意思

想知去一轉火星要幾耐？

你接觸唔到佢地，唔代表佢地都接觸唔到你。
人類科技去唔到咁遠
佢地可能好簡單就來到

可以超越光速就真係超級有用

我只係帶起個思考源頭，你可以隨便發表你嘅遠見，而唔係講句廢話當贏咗

點證明？

樓主當自己邊位
人地有咩用關你柒事？

Google只係個搜尋器，佢只係搵到已有嘅知識，但我嘅提問再更加博大精深

你太短視

物理限制同工程技術限制係兩回事，依家太空探索係工程技術既限制大好多。至於點解會咁，係唔知點解過去100年有啲痴左線既物理學家將世界既物理理論推到咁前，依家都係啲工程技術追緊上去。

大家討論吓，冇必要串黎串去

現階段得蟲洞，但都係未證實，想知有冇新學說話有其他方法？

用番你套邏輯, 以前無飛行工具之前既人如果只著重係佢地當時認知上認為可行但又有難度既問題上.
好大機會現今會無飛機, 無火箭等等

好多野就係要試, 你唔試永遠唔會知個結果係咪同理論一樣. 就好似你標題講既呢樣野.

越諗越似係咁

想知相對論有冇提話宇宙盡頭係邊

唔係幾明你想表達啲咩？

科學既目標就係要set得遠
因為中間研究既過程可能會得到好多意想唔到既發現

你係咪講緊自己？
你話要all in 去研究某一樣喎
咁有無諗過一旦錯方向點搞？

如果有一架光速太空船，咁對於太空船同船上嘅人嚟講，抵達宇宙任何一點所需時間已經係0。
所謂光速極限只係對於靜止觀察者而言。對於「處於光速」嘅物體，速度實際上係無限。

類比唔恰當 無永動機都唔會阻礙其他科學嘅發展

其實係你井底，重留響地球，太空技術就係為左到左太空都可以存活 太空大，定係地底水底大，唔洗我講

本身知道人唔係唯一文明生物，就已經係有意義

只係為未來舖路，如果唔係有技術都係慢慢鳩撞

睇晒樓主啲回覆，其實樓主係咪假膠黎
講野又矛盾又無理據，一路自說自話

你知唔知自從人類開始探索太空之後科技到底進步咗幾多，每年有數以千計嘅新產品都係因為發展太空科技而誕生，探索太空唔係剩係去追求一啲永遠去唔到嘅地方，重點係喺探索嘅同時，我哋亦都一樣喺度進步咁，如果人類無咗呢班科學家去做呢啲嘢，你智能手機都無撚得用，例如無線衛星呢啲，你仲喺度渣住本咸書打飛機，以前人類未知道有細菌呢樣嘢，大家都唔知點解會病會傳染，當時咪有你啲咁嘅撚樣走出嚟喺度話啲有錢佬點解要將啲錢走去搞科研，又唔肯拎錢出嚟醫人，嗰時有個癲佬研究放大鏡，啲人個個都話無用又乜又柒，後來就係因為佢先發明咗顯微鏡，先至發現到有細菌呢樣嘢，當時啲人好似你目光咁短淺嘅話，你而家都唔會喺度柒住講廢話！

光速只係三維空間速度既極限je
唔講四維空間，剩係講量子糾纏超光速作用都可以實現遠距離通訊

越接近零就越接近光速 冇得去負數
好似係

再講多啲比你聽，你諗到嘅科學家一早已經諗多過你遠過你，你話搞咩海底城市天空城市，你知唔知地球嘅能源遲早會用盡，呢百年二百年人類開採嘅能源總和已經多過晒人類幾千年嘅總和，大概再過多百令二百年地球可以用嘅天然資源就會用盡，到時我哋嘅後代只係會攬住一齊死，而家科學家除咗搵緊方法去到達一個類似地球嘅居住環境之外，仲搵緊方法去其他星球開採能源，有樣嘢叫做戴森球，唔識就去youtube睇吓片，呢啲對於我哋人類而家嚟講一定係遙不可及，但係我哋仲喺度原地踏步嘅話，人類只會再次發現全球性嘅戰爭，大家搶奪資源，直至人口減少至一半以下，咁樣係咪你想要嘅結果？咁樣係咪你講嘅點解要花時間研究？

人地鐘意研究乜咪研究乜,
慘得過有人比錢佢地研究但係樓主要上連登開PO刷存在感?

你假如咗個前設點討論？

同埋光速係人類肉體極限ja，其他唔係

睇過本 精神病人訪問錄

你嘅人體同思想都唔會體驗到超越光速
因為對photon嚟講時間係無止境
除非你推翻到相對論 如果唔係你都係翻去讀多幾次相對論啦博大精深

光速科學理論極限，人類遠遠未達到呢個速度

人係鐘意做無謂野嫁啦
除咗食屌痾屌訓屌其他無都無所謂
咁你咪上連登咁無謂啦
我就繼續睇猛男啦

你用wormhole代替我講嘅蟲洞又真係會型棍少少嘅

邊個講物理學對生活冇影響？捉條友出黎打啦

但以超越光速黎講，呢一題值90分，2-10題合共只值10分，而全部人就一窩蜂捨難取易，搶嗰10分去拎光環

你點定義呢個係錯嘅研究？你show啲料黎睇睇先

依家最先研究係星際啟示錄果類衛星城市，人類唔滅亡就總有機會揾出宇宙既奧秘

幸會幸會

唔識咪撚出黎柒 好憎人講咩量子糾纏可以超光速通訊

去到嗰邊住就自然會識用嗰度有嘅資源，就等如有人住山區，有人住船上，佢地都有佢地嘅生活法則

好明顯係講如果啦，屌，你究竟理解能力係咪咁差

再者，你識小小機率既話都應該知all in 1樣野同分開幾樣，後者中既機率肯定大過前者

anyway, 睇你講野都知你無乜腦 你慢慢係度弱智啦

多謝你將我比喻為萊特兄弟，有啲人睇嘢太獨到係會畀平凡人排斥，我已見怪不怪，我啲post嘅正負評數只係用黎分類凡人定不凡之人嘅比例

講緊成個地球大家共用緊既資源

正呀，到時可以好似叮噹隨意門咁彈出彈入

呢位樓主開嘅post都咁多人認真答
佢開親都係垃圾po黎

呢篇嘢幾正

關於太空旅行的爭辯：人類能否製造出比光速快的曲速引擎？

你係咪理解錯咗 人地好似唔係比喻緊你

中學雞physics好似有話光速係最快，冇嘢可以快過光

我主題表達嘅唔係探索宇宙浪費時間，只係想指出連最根本嘅問題都未解決，咁花幾多心機都只係寸步難行。

不如畀個你地啲小朋友易明啲嘅例子，香港資源短缺人口就迫爆，啲官只著眼細眉細眼小恩小惠咁派糖，係咪不如正正式式cut走150政策係咪最直接咁去解決問題仲實際先

假如

光速唔止係人類極限，都係整個物理世界既極限

巴打做咩無端端生仔

有咩關係先？

咁同我個主題有咩關係先？

你啱，你入晒學術台所有post打呢句嘢都完全啱用

你咁有遠見就做咗科學家研究到依家啲科學家研究唔到嘅嘢
又咁睿智大把巴打開post 香港科學家為港爭光

假如「樓主」已係愚蠢既極限，咁仲花咁多時間聽佢講野有咩用？

科學家有好多範疇
你會唔會叫水務署去解決150問題？

成班連登仔以為自己ceo總統定科學家

連登就係咁
你好有心機好學術咁開個po
d人就會衝入黎留言
分分鐘鬧全部科學家都係雞

依家反而好多人認真討論

呢個on9科林就係咁
我明白樓豬既苦心

CERN 都只係做到99.9999% 光速，仲要做一次部機就壞9咗
Btw, CERN 有發現過超光速物質，不過被科學家否決咗呢個發現

巴打有啲料

已經有勁多航空器去緊LOL

依家我個重點就係推翻已認知嘅「光速無得超越」呢種認知上作出突破；其實我係咪行得太前，大部份連登仔嘅轉數跟唔上

All in去超越光速，冇人叫你只用死一種方法去死磨爛磨

ugh
其實能源耗盡的問題已經大致解決
所以科學家已經開始少討論

因為可再生能源既Cost curve會因技術發展下降
不可再生能源既cost curve 會因資源減少上升

最終交叉which 已經發生緊
所以可再生能源以100%+增長緊

Space Mining 100年內幾乎一定可以商業化
真正的問題已經唔再係資源
而係氣候同埋核戰

永動機已經係錯嘅研究
浪費時間

Quantum Entanglement 做到即時的Quantum Communication 的原因根本未有共識

四維空間好，超光速好

個比喻就好似就算你未學識跑步都可以望吓條跑道有幾長，係點樣，研究第時點樣跑快啲，用咩姿勢跑一樣

咪就係有問題囉
根本唔止超光速呢個option
蟲洞，反物質果啲係唔洗超光速

真係有超光速既時候

如果你確定千億光年以外有生物存在

去到d生物可能已經死q曬

因為你收到訊號果一刻其實果邊已經過左千億年

LOL
超越光速短期有乜用
一黎 好大機會唔可能
二黎 太長遠 商業化無期

火星宜居化一定有價值過你個十鳩超越光速好多
長遠SpaceMining 都好有價值

用56k已經足夠

重點係因爲個entanglement result 係random！ 根本唔可以通訊！

你講既野同你標標已經有矛盾.
再應你我都會變埋on9

繼續你既前衛 唔阻你

標題*

第一，自然定律係無得推翻，
例如:10進制下1加1永遠係等如2。係無得推翻既。

第二，過住係因為舊既理論錯或未夠完善，先可以推翻。所以為左超越光速去研究點推翻光速，係發白日夢。係應該觀察到有超光速既野先，研究發生咩事

第三，所以有人想用其他方法，例如蟲洞，曲速引擎，避開光速。

基本上所有事物都有量子
視乎你用唔用

如果人類識用量子力量，可以有超能力，穿越時空，識飛天

Special relativity

唔明，可唔可以深入淺出

連企都未識，學人飛？

第一，點解要去海底或沙漠？
唔係有地方就要去生活，成件事要係有目的，有意思，先會去投放資源去做。太空科技就係為左探索同離開地球做準備。

第二，南北極一直有人開發緊，研究緊

第三，極端情況下生活，一直都有人研究，但係難度上比起上太空更難。半個世紀前上左月球再落地球。但係單單係水壓問題，已經落唔到一萬米水底。
所以上太空先係取易不取難。

第四，俾你可以去地底水底生活，意義何在？

你睇吓啲basic concept先啦

連科普書level相對論都唔知就鳩up少陣啦
假膠當我冇講過，有時呢個世界on9太多已經分唔清假膠定真on9

一個research 的價值suppose係
技術價值*可能性
無論超光速技術價值多少，可能性趨向0已經無研究價值
火星地球化可能性趨近肯定，可為人類物種留一手價值高

因為時間膨脹

new Nobel prize. faster than speed of light by keyboard typing.

你無留意 或者有人研究緊但無突破咪無新聞
同埋海底因為水壓問題仲難生活過太空

因為分散風險囉 你睇下ITER搞咗幾十年都未掂就知 將全部資源投放係同一種方法 失敗就等於原地踏步

中國冇科學同工程就係因為古人對咩都抱住一種「冇即時價值=冇用」嘅心態

唔恨得咁多，你顧掂自己先啦，起下你低就知邊個先係專出垃圾post

咩唔恨得咁多 咁撚多負評嘅地底泥 恨你夠多負評?

點解話中國冇科學同工程？

點解有少少覺得講完等如冇講咁嘅feel

因為就係冇全部人一齊攪先會幾十年都未掂啫

因為連登太多你呢種冇獨立思考能力嘅小學雞貪得意亂咁負評，再有啲人就太蠢，連我個主題都未get到就怒羞成怒畀負評，不招人妒是庸才真係至理名言

你老母
我天文學家你叫我去整飛船

你搞清楚超越唔到光速係物理限制，唔係技術限制未
理論科學係負責訂明咩係物理上可行，咩係唔可行
應用科學再用理論科學所接受既嘢為基礎去發展現實上可用既技術
光速超越唔到係理論科學上既結果，唔關應用科學事
光速無法超越係被接受既既定事實嚟

同埋樓主連簡單相對論都唔知係乜，起碼睇多幾條minute physics先再上嚟啦，都唔奢求你真係認真讀啦

超越光速唔係世紀難題
就好似計pi都已經一早唔係咩難題
你要求既就等於叫全體數學家一齊去推翻而家pi個value，要證明pi其實係4一樣咁撚on9

該項目是由七個成員實體資助和運行，歐盟、印度、日本、中國、俄羅斯、韓國和美國。

定係你嘅全部人計埋幼稚園K3？

科學家唔係老千
啲推論唔係吹水吹出黎
係用pure mathematics計出黎
有步驟 有理據 成件事要有好強既邏輯思維先做到

唔會後悔 你睇既好狹窄 只得一個地球
佢地睇既係成個宇宙 佢地對世界既感知比普通人更深

如果你係一百年前既人你就會話愛因思坦研究d冇用既野
如果係300幾年前就會話牛頓研究d冇用既野

我夠係天生哲學大師啦，咪又係要響香港打份牛工

樓上亦有人話光速係絕對永遠冇可能超越，你咁有遠見就同佢討論吓邊個思維先正確？

屌你睇返條相對論片先9up啦哲學大師，唔係話相對論永遠冇可能被推翻，但你連現今個最基本既物理學視野係點都唔知就喺到9up咩超越光速世紀難題真係冇眼睇

算鳩數啦，佢以為可以靠研究令太陽由西邊升起。

又唔做功課，又要口硬，由鳩個傻仔啦。

雖不中亦不遠矣
相對論兩個基本假設其中一個就係光速不變原理
然後就可以推到所有慢過光速既野都唔可以加到光速或者超過光速，所以光速係極限
而科學家做實驗得出既結論係相對論超級準確
即係光速係極限都係一個好準既prediction
就算有錯，都唔會差好遠

頭先睇個post 話牛頓定律已被量子力學推翻，咁意味住光速冇法超越呢個理論都一樣有一日會被發還重審

嚴格嚟講唔係推翻，而係擴展

由古至今無數定律被推翻添
但被推翻的定律可能佔定律總數唔夠百份一

而且就算發現左點超越光速都極可能消㧌極大能量
以人類現今科學水平，根本不可能有足以推動超越光速的能量

所以可推翻與否都好，超越光速的研究係現今科學水平係無價值的研究

以前d古人連飛都未識已經研究天體現象啦,你唔屌鳩哥白尼,張衡佢地?

巴打有冇中文版

咁會唔會只係因為亞光速人類搵唔到比光速快嘅野來做實驗?

我都係崇尚科學嘅人 但如果只係將視野放喺光速度就未免太保守

Google tachyon

睇完 實驗上唔可能 同埋理論上違反現有物理定律

咁其實反證唔到我句野

1。我地根本捉唔到超光速粒子來做實驗

2。相對論出現之前都解釋唔到部份宇宙現象

如果宜家我假設超光速粒子會喺黑洞入面出現 咁現有物理定律反唔反證到我?

咁如果佢地可以係黑洞入面出現會有咩後果？
如果存在超光速既粒子但somehow佢地完全影響唔到我地見到既世界，咁佢存在同唔存在有咩分別？
This is the scientific way of thinking

你肯定sci係咁諗野?

如果超光速粒子嘅存在解釋到黑洞入面嘅引力波或者白洞效應呢?

對於未知 大膽假設 小心求證先係我所了解嘅sci

而且你話佢地影唔影響到我地嘅世界 只係人類嘅視界未去到果個水平

正如對於一隻螞蟻 人類打仗都唔關佢事

冇

因為天文學家同物理學家係兩個範疇嘅人
完

認真答你
成個邏輯係
Maxwell equation發現光係電磁波->wave equation光速個part只係depends on兩個constant (permittivity同permeability of free space)，而呢兩個constant同reference frame無關，即係你靜止/郁緊/加速緊都會度到一樣嘅數字
所以SR嘅其中一個postulate係光速喺所有嘅reference frame都係一樣，之後用畢氏定理去derive Lorentz transformation嘅equation
而Lorentz transformation話俾我哋知有time dilation同length contraction呢樣嘢，即係移動同靜止嘅人會量度到唔同嘅時間同空間嘅長度
喺time dilation入面你會見到你行得越快時間會過得越慢，當你去到光速嘅時候你完全唔會感受到時間流動。換句話說，超光速=時間倒流。

光速呢個極限係由電磁論derive出嚟，過程完全係用數學。所以你要推翻光速極限，就先要推翻我哋對電磁學嘅認識

(你search上面嘅terms就會搵到啲equation，你見到條式可能仲易明)

睇黎你唔明我講咩
我係話如果你既假設係無論如何都唔可能detect到既話就完全冇意義，科學家既做法就係直接無視你個假設
你可以睇下呢篇文

當然如果你個假設係可以推論出可觀測既現象，除非同觀測結果矛盾，否則冇理由話你錯

Fact 同 truth有咩分別

56K已經足夠

大家着眼點唔同啦

當人類繼續進步落去嘅話 或者會有一日察覺到超光速

至於我地等唔等到果日就未知啦 但我係絕對樂見其成

人心不足啫

仲有冇其他見解？

發覺連登仔好大部分人都係想judge人 而唔係想學習或者進行建設性討論

同班連基本知識都冇既人討論可以有d咩建設性？

所有人對基本知識既定義都唔一樣 你咪好心啲分享下你啲基本知識囉

基本知識最少大學物理系yr2程度啦
上面成班連dse physics都唔知有冇讀過 唔通我係到可以教到佢地有呢個程度咩

認真覆無人理

利用蟲洞可以快過光速

光速關人類極限咩野事

只係想開post學吓嘢，點知只有不斷畀「知識分子」奚落…

點解基本知識係大學 yr2 level
你邊位 我話基本係小三程度得唔得
人地唔明你咪用淺白啲嘅wording

突破極限

啱 討論關於光速同天文既野小三程度就夠咁你班小學生自己慢慢傾
我地d大學雞都係死埋一二邊先

喺幾個類似嘅post討論過都係咁
下次真係忍手唔好㩒入呢類post
班細路最想得到嘅結論係科學家on9自己突破盲點好醒
預咗俾人負評

呢句回覆可以長期置頂，以表揚巴打呢位大學生嘅高尚情操

小弟相信一個真正熱衷科學求真精神嘅人絕對唔會滿足於既定嘅思想框架，否則只不過係一隻填鴨，冇咩咁值得佢自豪，亦唔值得人欣賞

一個求真既人會搵觀察結果去support,而唔係9up完就算

美國/其他國家分分鐘已經有
早排Trump簽埋成立space force做軍隊，成個世界各個強國根本爭緊太空

甚至2009年開始 人地已經玩緊曲速/warm hole做space travel
拿，唔係陰謀論，有哂resources/documents

啲人成日話港豬港豬，根本就唔存在，呢個世界只係有地球豬
根本成班政府高層夾埋黎孤立我地人民，喂咩比我地食我地就食咩
教育政治，所有野都係佢地控制好/安排好，搞到我地變豬
分分鐘依家所有科技只係佢地幾十年前啲玩具

樓上有mention Maxwell equation 但我地學既只係一部份
CIA都有release Nicola Tesla既發現

wiki leak/CIA database亦有好多資料，有心有興趣可以慢慢搵
希望有興趣既巴打一齊討論/研究

咁你做緊乜？

我地唔係滿足於既定思想框架
而係學完之後真係覺得而家既理論我係駁吾刀
而唔係好似呢到d人又未學滿師就搵d錯既理由去話成千上萬個最頂尖智力既人(aka科學家)錯

入面d數其實好基本，我未得閒睇哂，但我佢講既wave with E=B=0睇落似gauge artifact
不過我估你都唔明d數

冇料就走啦你，唔識同你呢啲人討論任何嘢

你有料咪得囉

人地咁有心機討論分析畀埋source，你條廢柴跟出黎屌人唔識計就當自己贏咗？我真係覺得最冇料係你囉。
講埋啲垃圾一啲參考價值都冇，只係個個回覆見到你吹牛扮有料，block柒你廢事浪費我時間

佢搵篇野出黎以為人地讀Physics既會唔識，唔串佢串邊個

巴打 你講到咁叻 世事都比你看透
借問聲你學歷好高?

唔洗理鳩佢，廢人黎，佢冇一句係真係想討論，同埋睇得出佢根本咩都唔識，只係扮有料嘅低等人種

對唔住
乜野Michelson-Morley experiment呀， special relativity呀，Lorentz invariance呀， cosmology呀，我全部都唔撚識

花左少少時間大概睇左你d links，認真講下
第一篇唔多講，搶太空同science冇乜關係

warp drive同traversable wormhole係Einstein equation既solution，但要注意既係佢地數學上存在唔代表現實上存在
你有認真睇既話其實兩篇文都係theoretical intro to warp drive/traversable wormhole（而且入面d內容係一個正常physics研究生都會大概明，如果係做有關gravity既人應該會識哂添），兩篇文都有講明仲有好多產生warp drive/traversable wormhole既條件都係未知點做，換句話講冇人知其實係咪真係可以做到，佢距難成為科「技」仲差好遠

最後個篇睇完屌出聲
首先我唔知你邊到睇到係Tesla發現既，淨係見到佢講有個叫Bearden既人都有研究緊，而呢個人係Tesla Symposium講過talk而且篇文係1987年，Tesla翻生寫文？
佢個所謂scalar wave S個條式其實只係描述緊electrodynamics入面Lorenz gauge既gauge freedom，所謂gauge freedom就係話個樣野其實係unphysical，只係個理論入面一d數學上既產物（即係我頭先冇估錯，佢講緊既wave係gauge artifact ）
（btw，個Bearden又係出黎搞笑既，個PhD係買返黎既（唔知係咪發現比人踢爆左所以佢個homepage而家淨係寫佢係MSc），出paper但比人屌到啪啪聲）

404左

漏左關於Bearden既link

跳出框架係好事
但如果你嘅新理論連背後嘅論點都唔make sense
咁就無討論嘅價值
科學理論可以由兩方面推動
實驗觀察 同 數學推論
而理論一定要乎合實驗結果同埋唔可以同數學有矛盾
是但fail一樣個theory就係錯
現有嘅物理理論唔係完美
但起碼喺某個limit內係正確
例如Newtonian mechanics，quantum mechanics，special+general relativity，quantum field theory
呢啲theory絕對唔係9up話要跳出框架就有
背後有一大堆實驗同數學support

至於超光速
一方面觀察唔到有
另一方面亦同數學相矛盾

你要提出超光速理論
就要提出新嘅數學模型
亦都要解釋埋點解我哋一直都觀察唔到超光速物質

你所講嘅theory其實一早有人提出
亦都一直有人研究緊
Google唔難搵到相關嘅資料

長知識了

人地話你唔識叫你走丫，留名等樓主反駁到你收皮

應該係我樣衰上面巴打講就長智識
我講就

大大隻物理系三個字做用戶名，成浸毒撚餿味唔你邊個

我冇諗過D人係學術台開POST會唔知邊個打邊個
竟然有人會judge物理系(渣兜)巴打唔識PHY痴撚線成個學術台得你同牛河博士識phy(可能有其他我唔記得)
麻煩係學術台開POST之前做做功課睇下哩個台邊個巴打真係有料先喇

仲有好多識人physics既
手一黏便緊、十五步、愛情波函數等等，仲有好多其他人但唔記得名

Sor毒到隔住個moon都臭親人利申油頭肥宅

我建議係學術台哩到批評人識唔識phy應該要加個制度
起碼徒手solve hydrogen atom既schrodinger equation先，prove到你有基本底再批評人識唔識喇

咁又太誇張Hydrogen atom你而家叫我solve我都唔識solve